人民日報海外版文章 籲港青將大灣區當成自己的家人民日報海外版文章 籲港青將大灣區當成自己的家

《人民日報》海外版今天〈台港澳周末〉版，摘錄《香港商報》日前有關粵港澳大灣區的一篇評論文章，標題為「將大灣區當成港人的家」。文章先提及，民建聯早前派代表團到廣東，「傳遞港人建設大灣區的熱情和心聲」，建議廣東省先行先試，為港人在內地生活就業提供更多便利，吸引香港年輕人北上發展。文章然後摘錄《香港商報》的相關評論文章。

文章指，近年與香港相鄰的廣東，已成許多市民北上的首選之地，粵港澳大灣區的建設，必將進一步促進這一大趨勢。但目前港人想北上發展，仍遇到不少限制和不便，民建聯今次訪粵，「就是傳遞香港市民的要求與心聲，爭取更多便利港人的政策措施」，廣東省長馬興瑞也給出積極正面的回應。

文章接着指，中共十九大報告已明確提出，以粵港澳大灣區建設為重點，全面推進內地同港澳的互利合作，同時會制訂完善便利港澳居民在內地發展的政策措施，中央去年起亦已開始陸續提出。「港人應好好利用諸多便利政策，抓緊機遇」，「特別是年輕人，更應放開懷抱，積極勇敢到灣區中去闖、去實現自我抱負、去安居樂業，將灣區當成自己的家。」

當共產黨叫你做你做相反就對啦

香港人去大灣區
支那人就係香港住

將大灣割讓俾香港

支那人真係好撚煩 成日逼人認同你

將d撐共慘黨果班年青人送上去啦，例如之前Shitty果位莫生

【大灣區基金投資廣東】

香港公共財政在大灣區如何使用？匯賢智庫提出撥出部分外匯儲備基金，與業界一同成立「大灣區投資基金」，用作在粵東及粵西投資買地。事實上，同為「一國兩制」的澳門政府早前公佈，將設立基金專門投資粵港澳大灣區，並於明年提交立法會審議。

雖然「大灣區投資基金」的投資聲稱為港人產業園、生活園所用，但令人質疑是用香港納稅人的公帑「慷他人之慨」，為廣東城市的發展「埋單」，分分鐘逾億儲備，有出無回頭，長遠陰乾香港財政儲備，亦很有可能制度性推動香港的人口和產業遷移香港。

大灣區上唔撚到連登

匯賢智庫提出撥出部分外匯儲備基金

係
澳門已上嬓左
依家又控制立法會又改埋財委會條例
差唔多啦

人民日報俾強國人睇
我諗佢地都無打算香港人會真係走去望

屌! 白象工程都慳翻，直接明搶!!

依家講上面俾地香港起安老院，居屋等
又話俾香港人上去住
講到咁上下就要錢
喂香港人有份享受，俾番份錢都好應該啫

我地唔客氣喇

大灣區上唔上到 Google / Youtube / FB / Whatsapp ?